【10.13 牛頭角】地政丈量員被控藏鐳射筆 判囚3個月 准保釋上訴

網民於 2019 年 10 月 13 日發起「 18 區開花」，多區爆發警民衝突。33 歲地政總署丈量員被控在牛頭角管有鐳射筆，經審訊後被定罪，今（8 日）在觀塘裁判法院判監3個月；辯方申請保釋以待就定罪上訴獲批。裁判官屈麗雯指出，雖然事件中無人因為鐳射筆而受傷，但它可以傷害他人眼睛，現場亦出現堵路，法庭不能忽視鐳射筆的危險性。

被告未有在現場拿出鐳射筆，警方亦指出鐳射筆是未經使用，案發現場附近亦只有路障，沒有暴力或損害財物的情況。

辯方隨即表示將就定罪提出上訴，並申請保釋候訊；最終被告獲准以現金 2 萬元保釋、候訊期間不得離港、交出所有旅遊證件、每天到警署報到一次以及居於報稱地址。

丈量員有鐳射筆幾咁出奇啫

之前報導

辯方指出，陳在案發當日撰寫的口供稱「該男子行入遊樂場的一條支路，本人上前拘捕」，辯方質疑當時陳形容被告是「行」，而非庭上的「跑」，又指陳在該口供沒有提及被告氣喘，以及在被告銀包搜出一張測量員員工證；陳均同意。

同佢個姓一樣，真係屈得就屈

究竟鐳射筆係咪武器真係好睇分到邊個官

痴撚線，食環帶嗰把電子尺都可以射出laser，咁係咪表明食環配備大殺傷力武器

被告於審訊期間自辯稱，涉案雷射筆是工作所需，任職土地測量師的前僱主更特意為他寫信，解釋雷射筆的測量用途；惟前僱主直言不欲捲入「呢啲事」，拒絕出庭作證。被告又透露，沒考慮邀請地政總署同事出庭為他擔任證人，坦言：「大家都係公務員，如果有咩，我都唔想影響到佢哋。」